「水門事件」記者新書 指特朗普早知疫情嚴重卻刻意淡化 辯稱「不想引起公眾恐慌」

美國武漢肺炎 (COVID-19) 疫情嚴峻，其中特朗普政府的處理手法被受批評。報道「水門事件」成名的《華盛頓郵報》著名調查記者伍德沃德 (Robert Woodward) 在新書 “Rage” 中披露，特朗普早在 2 月已知悉疫情嚴重性及其高傳染風險，但決定不將相關資訊轉告民眾，稱「不想引起公眾恐慌」。

伍德沃德於去年 12 月至今年 7 月期間訪問特朗普 18 次，他在書中引述特朗普於今年 2 月 7 日的訪問中說：「這東西會致命（This is deadly stuff）」，「它是經空氣傳播的，這比接觸傳播棘手......得非常小心處理，它比嚴重流感更致命。」訪問一周後，特朗普出席白宮發佈會時卻聲稱病毒感染數字將在數日後跌至零；

......

新書揭露特朗普其實一早知道疫情嚴重性。書中記述國家安全顧問奧布萊恩 (Robert O’Brien) 在 1 月 28 日警告特朗普 COVID-19 將成為他在任內最大的國家安全威脅，特朗普三日後就宣佈限制中國旅客入境，但當時病毒已在國內傳播。

特朗普回應：不想引起恐慌

3 月 9 日，特朗普還在 Twitter 將 COVID-19 與流感比較，並強調流感爆發時大家也是如常生活，疫情之後持續惡化，美國終宣佈進入緊急狀態。宣佈後數天 (19/3) ，他再接受伍德沃德訪問。根據 CNN 獲取的訪問內容，當時特朗普對伍德沃德稱：「我一直都想淡化此事（疫情）⋯⋯我仍想繼續淡化疫情，因為我不想引起恐慌。」

特朗普於美國時間周三被問到新書內容時為自己辯護：「我是這國家的啦啦隊隊長，我熱愛這國家，不想大家被嚇倒，我不想製造恐慌。」「我當然不會讓這個國家或世界陷入瘋狂。我們要表現得有信心，要展示力量，這正是我所做的。」

民主黨總統候選人拜登批評特朗普在明知疫情嚴重性，仍故意淡化危機。「他向美國人撒謊。⋯⋯數個月來，他明知而掩蓋了疫情對國家造成的威脅。」

.....

福斯新聞（Fox News）節目主持 Tucker Carlson 則在其節目中大力批評 Lindsey Graham 為伍德沃德穿針引線是引狼入室：「下星期出版，剛好影響選情，你不應感到驚訝，伍德沃德不喜歡特朗普，他向來立場清晰。」自疫情爆發以來，外界多次狠批美國總統特朗普處理疫情不力，導致至今約 635 萬人確診，19 萬人死亡。

....

第一眼以為講緊水門雞

一早知喇

侵侵一月禁中國航班時
拜登仲話佢xenophobia, fear-mongering
而家竟然掉轉講

理撚得佢，總之佢反共撐香港人我就支持

通常呢啲訪問會錄音，所以應該有真憑實據。其實共和民主黨都係抗疫不力，甚至紐約時報都話唔應該帶口罩同封關。

美國真係好撚多支共臥底抹黑侵侵

遲公佈畀人話遲
早公佈又畀人話製造恐慌
又唔見有人出嚟話支那遲公佈？戇鳩鳩

選舉近了

侵讚過中國疫情控制得好

美國人：我唔係要拜登贏，我係要Donald Trump輸

以為香港嗰個水門雞

到底有幾多人會係大選前出書

根本佢講咩做咩都死比人屌，美國人唔帶口罩 唔信有肺炎 覺得係炒作 有咩計

侵夠話President Xi係good friend啦

有埋錄音今次仆街

me too

愛侵力：FAKE NEWS!

全世界最早封支國關叫downplay?嘅老臭西佩落西仲去緊唐人街扮野

封條L，人地大陸人經其他國家入美國都無理
其實侵當初學澳洲咁堅封而家選情就唔會咁慘

呢條撚樣又唔講當時中共世衛講咩？ 真係當個個都失憶？

呢單野大獲，trump真係兜唔到
支那隱瞞有錯唔代表trump隱瞞無錯
你話支那隱瞞到trump唔知情就唔關佢事姐

spin 到 trump隱瞞疫情?

我講緊trump隱瞞肺炎既嚴重性
果陣時支那同世衛都緊武肺好小事
trump明知唔係小事但又唔叫人帶口罩

串鳩佢姐